隊名去商業化 廣州富力傳欲改稱廣州藍獅 因粵語諧音具貶義被否決

內地傳媒報道，中國足協為求球壇去商業化，下令各球隊來季設工資帽及需改「中性名稱」，新名字不能與企業相關。中超勁旅廣州恒大已率先易名為廣州隊，同市的廣州富力有傳想新季改稱廣州藍獅，但因藍獅粤語諧音有貶義，建議或被否決，令球隊最終命名為廣州城。

由於廣州富力會徽有兩隻藍色獅子，因此上周開始傳出易名為廣州藍獅。然而廣州《信息時報》指，提議受到不少反對聲音，因為中國足壇曾經出現廈門藍獅隊，藍獅兩字「在粤語方言中亦有着貶義的意味」，最終可能易名為廣州城或廣州五羊。廣州富力在1986年以瀋陽足球隊的名義創立，前身亦包括華晨汽車、瀋陽金德等前中甲球會，於2011年落戶廣州並獲富力集團入主。

根據陸媒公開的中國足協「中性名稱」要求框架，今季中超16隊或只得大連人的隊名符合新規定，北京國安、上海申花等最少5隊已在本周初發聯合聲明，批評一刀切做法損害足球文化傳承。

講咗廿幾年廣東話唔知貶個位係邊

藍絲

拉屎

原來「藍獅」同「曱甴」都一樣係貶義

通常喜事用紅色，白事用藍色
藍燈籠都係死人先掛
藍獅意頭仲差過黑獅

廣州佬都覺得藍絲係貶義？

廣州人: 藍絲？不了

原來廣州都有藍絲！？